點解大家可以咁快唔記得前線講過乜？

［正視聽］前線開記招呼籲勿捉「鬼」被分化

警告你班冷氣軍師咪撚再捉鬼，
大大隻話係鬼、裝備新奇啲又話係鬼。
前線都係一個普通人，
戰場咁緊張，
有時候真係失控屌路人屌手足屌記者有乜咁出奇？

除咗影到係狗車出嚟之外，
咪撚再po上嚟話係鬼，
見一個block一個。

有自稱為前線的示威者昨日召開記者會，呼籲示威者之間不要再捉「鬼」，造成分化，令運動瓦解。該前線示威者又指，自己與不少前線都是背水一戰，對他而言，即使政權出動子彈，他也會照樣抗爭，「就算真係不幸離世，我都會將我保險金，捐落去星火同盟。」

在記者會開首，主持首先澄清，此次記者會與民間記者會沒有關係。兩名發言人為一男一女，化名為陳先生及黃小姐，其中陳先生為主要發言人，黃小姐則負責英文翻譯。二人均穿上全黑衣物，戴上頭盔、口罩及太陽眼鏡，把面部全覆蓋，並戴上手套。

身形魁梧的陳先生表示，與約1百名前線示威者在Telegram討論後，得出的共識是希望不要再在運動中出現捉「鬼」的行為，故他走出來說這一番話。他先舉出近期數次捉「鬼」例子，包括8.18大遊行後，部分在政總的前線，因身形高大、「full gear」上陣，又配有對講機等，被現場其他人指他們是臥底，期間更被人用士巴拿打頭，當場流血，需要到醫院縫針；在8.17「光復紅土」遊行當天，有示威者呼籲轉場旺角，結果又被指責「帶頭的是鬼」。他指，捉鬼心理在前線與和理非示威者之間，埋下了不信任的種子，將抗爭者分化，他不希望捉鬼變成「風土病」， 造成抗爭者之間的互鬥，令運動瓦解。

這次親身出來高調開記者會，會否擔心會有被捕風險？陳先生說：「我可以答你，我真係好驚……我轉頭一講完我就即刻走㗎喇，我真係好驚。」他說，即使如此也選擇開記者會，是因為許多前線的聲音，都無法在網上表達出來。「連登係所謂和理非、冷氣軍師嘅主場；TG（Telegram）係文宣組主場，好多時你提出叫大家唔好分化，唔好捉鬼，好多時就會有好多圖，將問題推走。」他說，連登有很多「冷氣軍師」（意指不在現場，只在網上提出意見分析的人），但他們往往不明白前線的想法，前線缺乏平台發聲，「點解要用到呢個平台（記者會），係因為我得呢個平台，先可以有機會，畀一啲和理非嘅示威者聽見前線嘅聲音。」

他說，連登上經常有人捉「鬼」，但懷疑的理由並不合理，包括眼神兇狠、身形高大；或配有對講機、耳機等裝備，「試問我身形唔高大，眼神唔兇狠，我又點走到最前線去保護大家？亦有人話戴耳機、walkie、長天線就係鬼。長天線係為咗接收更多walkie訊息，覆蓋範圍更廣；耳機係小組形式活動嘅人，必須有嘅裝備。」另外又有人會說身上有標籤的也是鬼，他說，他的小隊就是以黃色標籤作辨認，「係咁混亂嘅情況，大家好易走散，有標飾物搵自己人係有重要性。如果我唔係靠標飾物，好難喺人海中盡快召集自己嘅手足。」

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

陳先生說，他身邊不少認識的前線都受了不少傷，每個人的手腳都有被警棍棒打的傷痕，亦有長期肚瀉、口乾、喉嚨痛、皮膚病等催淚彈的後遺症，他自己亦偶爾會有嗅到催淚彈氣味的幻覺。他說，光是他認識的人，就至少有10人在衝突或被捕期間被打至骨折，呼籲警方不要用政權所賦予的權力欺壓市民。

隨著警方武力升級，陳先生說：「我已經有準備，即使出到子彈都好，我都會照出去；就算真係不幸離世，我都會將我保險金，捐落去星火同盟。抱住背水一戰嘅心態應對，因為我愛香港，我愛香港人。不過可以的話，我並唔想對呢封遺書埋單」、「香港政府如果要令市民粉身碎骨，就算是螳臂擋車都好，我哋都會奉陪到底。」他說，在白色恐怖下，希望市民可以繼續堅持走完抗爭路，不分化、不割席、不篤灰。

被問到面對最大的心理壓力是甚麼，陳先生說起他家中的「藍黃矛盾」。陳先生說，他的家人是「深藍」，「我屋企人到今時今日，仍然相信示威者係有錢收。」他每一次走上示威現場，都要瞞著家人，亦不會在家中談及自己的政見，「因為講出嚟，只會令屋企有矛盾，甚至以後唔出得去。呢種對我來說是精神折磨，尤其係我知道，我哋咁多香港人走出來，勇武抗爭，大家做緊正確嘅事，但係因為屋企人，反而變咗罪，呢個矛盾，對我嚟講係最大嘅精神壓力。」

有記者問到，示威者近來亦見行動升級，陳先生說，相信示威者擲物變多，是與警方的武力升級有關，「噚日出動了水炮車，大家希望做多啲嘢保護自己，或者拖得一秒得一秒。例如燃燒彈，初衷係希望喺路中製造斷層，等對方唔可以追趕過來。呢個先係使用的初衷，因為警方使用的武力升級，大家害怕剩下的手足會有更多人被捕，先用更多防禦性嘅措施。」

對於警方表示使用武力，是因為示威者的挑釁，陳先生這樣回應：「當佢話警方係針對示威者嘅挑釁而作嘅還擊，我想問，對大家市民最大嘅挑釁係咩？會唔會係1百萬人上街，繼續無視；2百萬人上街，繼續無視；170萬人上街，仍然無視，呢個會唔會先係最大的挑釁？無視之後，仍然派出警察，作為擋箭牌或爛頭卒，將示威者的聲音鎮壓，我諗呢個先係一切問題最大嘅挑釁，最大的始作俑者。」

這樣的話，是否代表抗爭無底線？陳先生說，面對政府仍選擇無視市民的聲音，他也感到迷惘，「我都不時會問自己一句，到底要走到邊一步？係咪真係要有抗爭者，留低一條命，（政府）先會再有下一步的回應？」他說，發展到今時今日，已經不能回頭，「一係就要面臨更大的清算，面臨更大的白色恐怖。」

對於林鄭月娥表示希望與市民對話，陳先生說，從過往數次林鄭與示威者公開對話的例子，都可以看出林鄭月娥根本不會聽民意，包括清拆皇后碼頭、囍帖街重建、兩傘運動與學生代表討論等，結果是保育訴求沒有獲回應、學生領袖入獄。他批評：「6條命、3隻眼，換來嘅係公關形式、形同虛設嘅對話平台，同時繼續縱容警察濫權濫捕，傷害市民。」
28
0

推

話時話之前有個前線出黎開記招
想知道佢是否安好
一直想問 唔知去邊問

無從跟進